美國務院回應王毅：諾貝爾和平獎給香港抗議者是個好主意

美國國務院發言人奧塔古斯（Morgan Ortagus）在9月2日明確表示，把2020年諾貝爾和平獎頒發給香港的和平抗議者和民主倡導者，「確實是個好主意」。就在上周，中共外長王毅在訪問歐洲五國時，曾威脅挪威，不要把諾貝爾和平獎頒發給香港的抗爭者。

奧塔古斯是在美國之音的專訪中做上述表述的。她同時還強調，「美國一直站在香港人民一邊」，中共違背對香港的承諾「是個災難性的決定」。

奧塔古斯說，香港的許多抗議者，就是「那些站在歷史前沿的人」，他們中的一些人都曾受邀到訪過美國國務院，她本人及國務院的很多人，就曾與這些香港的和平抗議者和民主倡導者見過面。

奧塔古斯重申，「我們一直站在香港人民一邊，他們必需能夠在一個承諾給他們的制度中生活。」

「儘管中國（中共）與聯合國、與全世界達成的協議，還有27年的時間。但他們決定不履行曾做出的這些承諾。這是災難性的，因為它向全世界暴露了中國（中共）是如何看待自己的諾言和承諾的。」

王毅在8月28日訪問挪威的一個記者會上，在被問到有挪威國會議員Guri Melby提出要提名香港民主運動人士角逐諾貝爾和平獎時，王毅當即稱反對，並用正在進行中的雙邊自貿協定威脅挪威。

不過，王毅的這次歐洲五國行，中共「戰狼外交」似乎不再奏效，中共在香港強推「香港國安法」的問題，被意大利、荷蘭和德國外長公開提出；而王毅針對捷克議長率團訪台「要為此付出沉重代價」的恐嚇，更遭到德國外長馬斯公開反擊，直指他的「威脅不合時宜」。

多謝恐嚇師

羅冠聰去攞獎

周庭

Sorry 侵仔 但係香港人好需要呢個獎去重振士氣

侵做埋下屆先啦

點會香港人拎
今年唔係BLM就係環保左膠

比侵侵 侵侵再係台上轉讓比香港人

咁樣仲win win

次次都用貿易恐嚇外國

侵仔輸太多左膠票 香港人win硬

激撚死中共
中共又玻璃心好嬲好嬲

How dare you

777可以去領獎然後一野擲落地

一石激起千重浪

事實內地為歐洲帶左好多生意

777買無到機票，book 無到酒店...也唔嚮往

香港人拎，請侵侵頒獎

我包機請佢去又點話

咪燈

王偽 : 好嬲好嬲

BLM政治正確攞獎都算
環保左膠關和平獎咩事綠色和平？

安排梁天琦領獎?

推救人！十二位手足有機會改控囚終身 - 分享自 LIHKG 討論區

全球醫護人員 大熱

支持, 香港班手足付出咁多 , 為既只係自由 ...

全力支持和平獎頒畀香港抗爭者 (手足)

由幾個被狗共落左全球通緝令既 真香港人代領 !!

你眼中只有梁天琦 ?

由幾個被狗共全球通緝既手足代領咪最有說服力囉

侵侵出年 有機，

其實唔駛, 最好好似之前劉曉波咁擺張"登"係度, 背後掛個黑色光時旗個畫面仲震撼

推

🇺🇸

Cv可以寫攞過諾貝爾獎

胡狗充其量都係湯十一果個level
冇資格

最大加速力都係習種

關佢撚事咩
當有 佢上到台就會話因為港共同甘佬先做到咁和平

最後肯定係泛民去拎獎
d獎金歸落民主黨

提名係當年一月截止。醫護趕唔切今年提名。

我建議中共今年可頒發孔子和平奖給香港警察表表佢

凡是敵人反對的我們都要支持

正視聽：

提名期係當年一月截止，BLM就算有機都係出年。

燒生讚成林酋去攞

識玩叫埋柒婆去攞

平反勇武

關咩事

俾trump更好

呢個獎係詛咒黎
拎左呢個獎 香港人一定再承一百倍既痛苦
寧願贏撚左先拎

九成會係科學家或者醫護人員

係都值得嘅
武肺真係搞死左好多人

可以寫落CV

好嬲好嬲

義士手足值攞諾貝爾和平獎有突

但係只要一公佈得奬人

即刻拉佢勾結外國勢力

國安法呀

美國睇嚟熟讀毛語錄
摸清中共批鬥手段

拿獎固然開心，但我擔心支那狗會對12位示威者不利，我自己就寧願個獎畀第個

Sorry 放負撚

叫7婆去先最正呀

原本都拎唔撚到
小丑出嚟講多兩句廢話真係要乜有乜

撚狗

然後林鄭代拎再一野掟落地

呢啲「光環」寧願唔要
要撚左一定又比啲「道德枷鎖」綁手綁腳

靚女有腦⋯⋯

真係唔該哂

侵

唔想要
好左膠 一陣暴力啲又會俾人話唔配呢個獎
make下 noise就算
真係贏呢個獎就不了

唔係啦, 我指和平獎如果真係 阿侵VS 香港人, 左膠只能今次含淚投香港人

唔好乜鳩都攻擊泛民

挪威可能真係怕三文魚賣唔出的
扮晒蟹頒比白俄示威者

以後寫CV要加多行
2021 Nobel prize winner

一定係BLM

歐洲都知
侵侵點恐嚇最多都係八年
中共係可以無止境

曱甴暴徒拎到「和平獎」都幾撚好笑十分期待

左膠：咁又係
要俾美帝國統治者
我寧願俾美帝走狗

一定侵侵拎
屌哂全世界

非常好

其實真係好想知點解中共可以咁目中無人
連國力咁強既美國都唔會咁痴線

最近市道唔係幾好，要共度時艱，你果5毫子爭住先
我派住粒膠比你先，以後你拎佢黎搵我，我一定會報答你

記者：美國國務院發言人奧塔古斯建議把2020年諾貝爾和平獎頒發給香港的和平抗議者和民主倡導者，中方對此有何回應？

華春瑩：我們一再強調：美國國務院發言人奧塔古斯建議把2020年諾貝爾和平獎頒發給香港的和平抗議者和民主倡導者的舉動嚴重干涉了中國內政，嚴重違反國際法和國際關系基本准則，是赤裸裸的霸權行徑，中國政府和人民堅決反對。對於美國國務院發言人奧塔古斯一再挑動建議把2020年諾貝爾和平獎頒發給香港的和平抗議者和民主倡導者，我只能用一句古詩形容美國國務院發言人奧塔古斯建議把2020年諾貝爾和平獎頒發給香港的和平抗議者和民主倡導者的後果：「風蕭蕭兮易水寒，壯士一去兮不復還！」我們正告美國國務院發言人奧塔古斯認清形勢，懸崖勒馬，立即停止干涉中國內政，以免引火燒身、自食苦果。美國國務院發言人奧塔古斯動輒搞什麼「顏色革命」和政權更迭，不但在其他國家挑起戰火，濫殺無辜，假借自由和人權的名義在世界範圍內干了多少壞事。

你提到的有關媒體報道的內容有誤，完全是別有用心。美國國務院發言人奧塔古斯假如真敢建議把2020年諾貝爾和平獎頒發給香港的和平抗議者和民主倡導者，中國必然容不下美國國務院發言人奧塔古斯此等行為！我看美國國務院發言人奧塔古斯以後非得「故人驚怪，憔悴老青衫」，更甚只能「千裡孤墳，無處話凄涼」罷了。美國國務院發言人奧塔古斯就像塞萬提斯小說《唐吉訶德》中的唐吉訶德，只是沉溺於幻想、脫離現實、其建議把2020年諾貝爾和平獎頒發給香港的和平抗議者和民主倡導者的行爲盲目而且有害。魯迅小說《祝福》中的祥林嫂，總是喋喋不休地嘮叨著同樣的話題。我看美國國務院發言人奧塔古斯現在的行為舉止，非常像祥林嫂。只不過祥林嫂嘮叨的是一些無害的廢話，而美國國務院發言人奧塔古斯叨嘮的，都是有毒的謊言。我們注意到美國國務院發言人奧塔古斯內部正出現越來越多理智的反思和聲音。自知之明是一種智慧，也是一種做人的境界，希望美國國務院發言人奧塔古斯能夠認識到這一點。

美國國務院發言人奧塔古斯有關聲明令人想起安徒生童話《皇帝的新裝》，是莫大諷刺，「明明自己沒有穿衣服，還自我感覺好到爆棚」，今日的美國國務院發言人奧塔古斯沒有資格談建議把2020年諾貝爾和平獎頒發給香港的和平抗議者和民主倡導者。美國國務院發言人奧塔古斯大談建議把2020年諾貝爾和平獎頒發給香港的和平抗議者和民主倡導者的權利和自由，如果沒有了安全和穩定，何來權利和自由？皮之不存，毛將焉附？美國國務院發言人奧塔古斯建議把2020年諾貝爾和平獎頒發給香港的和平抗議者和民主倡導者干預干涉中國內政，嚴重違反國際法和國際關系基本准則，是赤裸裸的霸權行徑。今天，和平與發展已經成為時代主題，但世界仍很不太平，美國國務院發言人奧塔古斯的達摩克利斯之劍依然懸在人類頭上。我們要以史為鑒，堅定維護和平的決心。美國國務院發言人奧塔古斯在建議把2020年諾貝爾和平獎頒發給香港的和平抗議者和民主倡導者問題上跟中方講‘良知’，真是太無知，太無恥，太虛偽了。

對於一些觸目驚心的事實，美國國務院發言人奧塔古斯難道真的不知道嗎？美國國務院發言人奧塔古斯的良知在哪裡？美國國務院發言人奧塔古斯不能搞唯我獨尊、強買強賣的霸道，不能隨意建議把2020年諾貝爾和平獎頒發給香港的和平抗議者和民主倡導者，不能破壞國際法治，不能打開潘多拉的盒子。建議把2020年諾貝爾和平獎頒發給香港的和平抗議者和民主倡導者必然是美國國務院發言人奧塔古斯這個小個頭的“阿喀琉斯之踵”。反觀美國國務院發言人奧塔古斯，不僅其種族、歧視等人權問題泛濫嚴重，還伸長手到處去干預別國內政，這種行為難道正確嗎?美國國務院發言人奧塔古斯建議把2020年諾貝爾和平獎頒發給香港的和平抗議者和民主倡導者必定面對世人的側目。美國國務院發言人奧塔古斯不僅不以為恥反以為榮，「明明已經從山巔之城跌落，還渾然不覺，頤指氣使。」

這樣的美國國務院發言人奧塔古斯，能和中國相提並論嗎！美國國務院發言人奧塔古斯對中國狀況作出無端指責和完全不符合事實、顛倒黑白的評論，未免也太自以為是、狂妄自大了！近日美國國務院發言人奧塔古斯建議把2020年諾貝爾和平獎頒發給香港的和平抗議者和民主倡導者引發的事問題絕不是什麼言論和集會自由的問題，而是極端暴力違法行為的問題美國國務院發言人奧塔古斯建議把2020年諾貝爾和平獎頒發給香港的和平抗議者和民主倡導者此等無恥卑劣的行為有如八佾舞於庭，是可忍也，孰不可忍也！

G phone 周庭

推
[行動Post]掛衫表態大行動！

Push

hey China, you know what? Fuck you

幾時知結果？

Why not both

其實仲有個選項值得挪威考慮嘅係蔡英文

淨係女性領導人，八百萬票，亞洲第一個同性婚姻國家已經可以 J 死啲左膠，如果挪威真係頒俾台灣總統身份嘅佢個意義都好大

唔好啦好多拎和平獎既都無乜好下場
劉曉波，昂山素姬，奧巴馬....

如果要林鄭代表接收
佢去同唔去都死

我覺得佢可以厚面話自己爭取到港區國安法要求領獎

BLM都拎到？

今年梗係俾白羅斯
上年就俾我地

2020乜風雲人物乜獎物獎應該全部都係俾醫護人員

政治正確呀

王毅燈神

兩強維尼同香港人先好睇

可惜新聞來自係大紀元 唔知有幾成真

正

靚畫面

5毛， block

順便頒個暴力獎俾popo

2月截止提名
白乜鬼羅斯

g持林奠

佢真係功不可沒

721

You know what? I probably will accept it but you know, there are many people doing their jobs out there. I think I would share this prize with freedom fighters in Hong Kong. That will be good for us, and good for them.

侵拎左轉頭交比羅聰 雙贏

美國好多政客都有讀毛語錄

敵人反對的，我們就要支持！

11月

thx

佢拎獎咪可以拎埋獎金